# Vim
> `vim` 是从 `vi` 发展出来的一个文本编辑器
>
> * `Vim` : 编辑器之神
> * `Emacs` : 神的编辑器

## Reference

- [Vim Cheat Sheet](https://github.com/rtorr/vim-cheat-sheet)
- [简明 Vim 练级攻略](http://coolshell.cn/articles/5426.html)
- [Vim 从入门到精通](https://github.com/wsdjeg/vim-galore-zh_cn)
- [史上最全Vim快捷键键位图 -- 入门到进阶](http://cenalulu.github.io/linux/all-vim-cheatsheat/) 
- [Vimium](https://github.com/philc/vimium) : The Hacker's Browser

## Commands

  ```shell
  # Liunx
  $ sudo apt-get install vim  # 安装Vim
  $ sudo vim /etc/vim/vimrc   # 开启高亮，去掉 synax on 前面 "

  # macOS
  $ cp /usr/share/vim/vimrc ~/.vimrc
  $ vi ~/.vimrc               # 加上 syntax on (开启高亮) 和 set nu! (显示行号)
  ``` 